[
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿QUIÉN DIRIGIÓ LA PELÍCULA “EL SECRETO DE SUS OJOS”?",
        "respuesta": "JUAN JOSÉ CAMPANELLA",
        "incorrecta1": "Adrián Caetano",
        "incorrecta2": "Albertina Carri",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Qué músico era conocido como “Satchmo”?",
        "respuesta": "LOUIS ARMSTRONG",
        "incorrecta1": "Ray Charles",
        "incorrecta2": "Duke Ellington",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "Gregorío Samsa es el protagonista de una obra de Kafka. ¿De cuál?",
        "respuesta": " LA METAMORFOSIS",
        "incorrecta1": "Santa María de los Ángeles",
        "incorrecta2": "El Duomo de Milán",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿La construcción de la cúpula de qué iglesia proyectó y dirigió Miguel Angel?",
        "respuesta": "SAN PEDRO",
        "incorrecta1": "Santa María de los Ángeles",
        "incorrecta2": "El Duomo de Milán",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Quién decoró la bóveda de la Capilla Sixtina?",
        "respuesta": "MIGUEL ÁNGEL",
        "incorrecta1": "Rafael",
        "incorrecta2": "El Greco",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "Moby Dick, ¿era el nombre de la ballena, del narrador o del capitán que la persigue?",
        "respuesta": "DE LA BALLENA",
        "incorrecta1": "Del narrador",
        "incorrecta2": "Del capitán",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Cómo se llamaba la prometida de Hamlet?",
        "respuesta": "JUAN JOSÉ CAMPANELLA",
        "incorrecta1": "De los fantasmas",
        "incorrecta2": "Albertina Carri",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿De qué huían los personajes del “Decamerón” de Bocaccio?",
        "respuesta": "DE LA PESTE",
        "incorrecta1": "De los fantasmas",
        "incorrecta2": "De la guerra",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Cómo se llama el doctor que crea el monstruo en la novela “Frankenstein” de Mary Shelley?",
        "respuesta": "DOCTOR FRANKENSTEIN",
        "incorrecta1": "Doctor Van Helsing",
        "incorrecta2": "Doctor Zhivago",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿En que siglo nació Velázquez?",
        "respuesta": "SIGLO XVII",
        "incorrecta1": "SIGLO XVIII",
        "incorrecta2": "SIGLO XXX",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Quién fue, por un día, gobernador de la ínsula de Barataria?",
        "respuesta": "SANCHO PANZA",
        "incorrecta1": "Don Quijote",
        "incorrecta2": "El Rey Arturo",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Quién dirigió la película “El secreto de sus ojos”?",
        "respuesta": "JUAN JOSÉ CAMPANELLA",
        "incorrecta1": "Adrián Caetano",
        "incorrecta2": "Albertina Carri",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Quién dijo “Solo sé que no sé nada”?",
        "respuesta": "SÓCRATES",
        "incorrecta1": "Aristóteles",
        "incorrecta2": "Galileo",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Quién sacó a Excalibur de una roca?",
        "respuesta": "EL REY ARTURO",
        "incorrecta1": "Robin Hood",
        "incorrecta2": "Merlín el Mago",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿En qué país nació Alfonsina Storni?",
        "respuesta": "SUIZA",
        "incorrecta1": "Argentina",
        "incorrecta2": "Uruguay",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Cuál es el único “beatle” que en la portada de “Let it be” no tiene bigotes?",
        "respuesta": "JOHN LENNON",
        "incorrecta1": "Ringo Starr",
        "incorrecta2": "Paul McCartney",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "El músico estadounidense Louis Armstrong, ¿qué instrumento tocaba?",
        "respuesta": "TROMPETA",
        "incorrecta1": "Saxofón",
        "incorrecta2": "Trombón",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Quién se ocultaba en el bosque de Sherwood?",
        "respuesta": "ROBIN HOOD",
        "incorrecta1": "Guillermo Tell",
        "incorrecta2": "El Zorro",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Cómo llamó Colón a la isla de Cuba cuando la descubrió?",
        "respuesta": "JUANA",
        "incorrecta1": "Isabel",
        "incorrecta2": "Cuba",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Cuántos dedos tiene un minion en cada mano?",
        "respuesta": "TRES",
        "incorrecta1": "Cuatro",
        "incorrecta2": "Cinco",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Qué famoso cantante sufría de una enfermedad de la piel llamada vitíligo?",
        "respuesta": "John Lennon",
        "incorrecta1": "Elvis Presley",
        "incorrecta2": "MICHAEL JACKSON",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿A qué deporte juega la protagonista del film Intensamente?",
        "respuesta": "HOCKEY SOBRE HIELO",
        "incorrecta1": "Fútbol",
        "incorrecta2": "Baseball",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre artístico de Robyn Fenty?",
        "respuesta": "Rihanna",
        "incorrecta1": "Cardi B",
        "incorrecta2": "Ciento treinta",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Con qué otro nombre se conoce a los Países Bajos?",
        "respuesta": "HOLANDA",
        "incorrecta1": "Bélgica",
        "incorrecta2": "Irlanda",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Cómo se llama a los guías o cargadores contratados para escalar el Everest?",
        "respuesta": "SHERPAS",
        "incorrecta1": "Changarines",
        "incorrecta2": "Everios",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Cómo se llama la ciencia que estudia los restos fósiles?",
        "respuesta": "PALEONTOLOGÍA",
        "incorrecta1": "Arqueología",
        "incorrecta2": "Biología",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Cómo se llama el amigo de Martín Fierro?",
        "respuesta": "CRUZ",
        "incorrecta1": "Vizcacha",
        "incorrecta2": "Moreira",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Quién escribió la novela Moby Dick?",
        "respuesta": "HERMAN MELVILLE",
        "incorrecta1": "Edgar",
        "incorrecta2": "Julio Verne",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Qué actor interpreta a Arquímedes Puccio en la película “El clan”?",
        "respuesta": "GUILLERMO FRANCELLA",
        "incorrecta1": "Federico Luppi",
        "incorrecta2": "Ricardo Darín",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Cuál es el único planeta del sistema solar que gira en sentido contrario a todos los demás?",
        "respuesta": "VENUS",
        "incorrecta1": "Tierra",
        "incorrecta2": "Júpiter",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Cómo se llama la cría del caballo?",
        "respuesta": "POTRILLO",
        "incorrecta1": "Caballeto",
        "incorrecta2": "Marrano",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿A qué se juega con una pelota con manijas?",
        "respuesta": "AL PATO",
        "incorrecta1": "Al polo",
        "incorrecta2": "Al waterpolo",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿En qué provincia está la ciudad de Bahía Blanca?",
        "respuesta": "EN BUENOS AIRES",
        "incorrecta1": "En Río Negro",
        "incorrecta2": "En Chubut",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Quién dirigió la película “El secreto de sus ojos”?",
        "respuesta": "JUAN JOSÉ CAMPANELLA",
        "incorrecta1": "Adrián Caetano",
        "incorrecta2": "Albertina Carri",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Quién marcó el récord olímpico 2012 de los 100 metros llanos?",
        "respuesta": "USAIN BOLT",
        "incorrecta1": "Oscar Pistorius",
        "incorrecta2": "Yohan Blake",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Quién dirigió la película “El secreto de sus ojos”?",
        "respuesta": "JUAN JOSÉ CAMPANELLA",
        "incorrecta1": "Adrián Caetano",
        "incorrecta2": "Albertina Carri",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿En qué ciudad obtuvo Carlos Monzón el primer título de Campeón Mundial de los medianos?",
        "respuesta": "EN ROMA",
        "incorrecta1": "En Tokio",
        "incorrecta2": "En Las Vegas",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Quién escribió el libro “Viaje al centro de la Tierra”?",
        "respuesta": "JULIO VERNE",
        "incorrecta1": "Edgar A. Poe",
        "incorrecta2": "H.G.Wells",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Quién dirigió la película “El secreto de sus ojos”?",
        "respuesta": "JUAN JOSÉ CAMPANELLA",
        "incorrecta1": "Adrián Caetano",
        "incorrecta2": "Albertina Carri",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "La Malinche fue la amante, consejera e intérprete de ... ¿de quién?",
        "respuesta": "DE HERNÁN CORTÉS",
        "incorrecta1": "De Francisco Pizarro",
        "incorrecta2": "De Vasco Núñez de Balboa",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Qué semilla comestible se obtiene de la planta Oryza sativa?",
        "respuesta": "ARROZ",
        "incorrecta1": "Quinoa",
        "incorrecta2": "Chía",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "Los burritos son un plato típico... ¿de qué país?",
        "respuesta": "MÉXICO",
        "incorrecta1": "China",
        "incorrecta2": "Uruguay",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Qué se inventó primero?",
        "respuesta": "FACEBOOK",
        "incorrecta1": "Twitter",
        "incorrecta2": "Instagram",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Qué clase de perro es Beethoven?",
        "respuesta": "UN SAN BERNARDO",
        "incorrecta1": "Un dálmata",
        "incorrecta2": "Un ovejero",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Quiénes son los protagonistas de la película 'Pretty Woman'?",
        "respuesta": "Julia Roberts y Richard Gere",
        "incorrecta1": "Laura San Giacomo y Richard Gere",
        "incorrecta2": "Julia Roberts y Alex Hyde-White",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Cómo se llamaba el cantante de Queen?",
        "respuesta": "Freddy Mercury",
        "incorrecta1": "Roger Taylor",
        "incorrecta2": "Brian May",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿A qué grupo musical pertenece la canción 'Smells like teen spirit'?",
        "respuesta": "Nirvana",
        "incorrecta1": "The beatles",
        "incorrecta2": "Rolling stone",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Quién es el protagonista y director de la película 'Ciudadano Kane'?",
        "respuesta": "Orson Welles",
        "incorrecta1": "ian mckellen",
        "incorrecta2": "Dwayne Johnson",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Qué escritor español era apodado como 'el manco de Lepanto'?",
        "respuesta": "Miguel de Cervantes",
        "incorrecta1": "Carlos Ruiz Safón",
        "incorrecta2": "Rafael Chirbes",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Quién dirigió la película “El secreto de sus ojos”?",
        "respuesta": "JUAN JOSÉ CAMPANELLA",
        "incorrecta1": "Adrián Caetano",
        "incorrecta2": "Albertina Carri",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Qué novela está considerada como el mayor exponente de la literatura española?",
        "respuesta": "El ingenioso hidalgo Don Quijote de la Mancha",
        "incorrecta1": "Corazón tan blanco",
        "incorrecta2": "El proceso",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "Notre Dame es una catedral con un estilo arquitectónico muy definido. ¿Cuál?",
        "respuesta": "Estilo gótico",
        "incorrecta1": "Estilo románico",
        "incorrecta2": "Estilo barroco",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "'Ser o no ser, esa es la cuestión' es un soliloquio que pertenece a una obra de Shakespeare. ¿Cómo se llama?",
        "respuesta": "Hamlet",
        "incorrecta1": "El mercader de Venecia",
        "incorrecta2": "Romeo y Julieta",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Qué animal mitológico da nombre al título de una de las obras más populares de Thomas Hobbes?",
        "respuesta": "Leviatán",
        "incorrecta1": "Quetzalcoatl",
        "incorrecta2": "Behemot",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Quién es el autor del libro 'La Conjura de los Necios'?",
        "respuesta": "John Kennedy Toole",
        "incorrecta1": "Walker Percy",
        "incorrecta2": "Theodore Dreiser",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Dónde nació Arya Stark, de la saga 'Canción de hielo y Fuego'?",
        "respuesta": "El continente Westeros",
        "incorrecta1": "El continente Essos",
        "incorrecta2": "El continente Ulthos",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Cómo se titula el clásico de ciencia ficción dirigido por Fritz Lang?",
        "respuesta": "Metrópolis",
        "incorrecta1": "Odisea en el espacio",
        "incorrecta2": "Alien, el octavo pasajero",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Cuál es el libro más largo jamás publicado?",
        "respuesta": "En busca del tiempo perdido",
        "incorrecta1": "Guerra y paz",
        "incorrecta2": "Los miserables",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Quién dirigió la película “El secreto de sus ojos”?",
        "respuesta": "JUAN JOSÉ CAMPANELLA",
        "incorrecta1": "Adrián Caetano",
        "incorrecta2": "Albertina Carri",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Quién es la autora de la obra 'Oda a Afrodita'?",
        "respuesta": "Safo de Mitilene",
        "incorrecta1": "Alceo de Mitilene",
        "incorrecta2": "Alcmán",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Quién saltó a la fama en 2008 con el lanzamiento del single 'I Kissed a Girl'?",
        "respuesta": "Katy Perry",
        "incorrecta1": "Madonna",
        "incorrecta2": "Lady Gaga",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Cuántas cuerdas tiene un violín?",
        "respuesta": "Cuatro",
        "incorrecta1": "cinco",
        "incorrecta2": "siete",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Qué banda formó el músico inglés Jimmy Page en 1968?",
        "respuesta": "Led Zeppelin",
        "incorrecta1": "The Yardbirds",
        "incorrecta2": "Queen",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Cuándo nace el reggaetón?",
        "respuesta": "En el 90",
        "incorrecta1": "En el 80",
        "incorrecta2": "En el 2010",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Cuándo nace el reggaetón?",
        "respuesta": "JUAN JOSÉ CAMPANELLA",
        "incorrecta1": "Adrián Caetano",
        "incorrecta2": "Albertina Carri",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Cuál fue la última canción que Bob Marley tocó en directo?",
        "respuesta": "Redemption song",
        "incorrecta1": "Is this love",
        "incorrecta2": "No woman No cry",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Cómo se denomina al subgénero musical del rap que mezcla rap, hip hop y dubstep?",
        "respuesta": "Trap",
        "incorrecta1": "Pop",
        "incorrecta2": "Ninguna",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Qué famosa cantante americana ha ganado un Oscar por la canción 'Shallow'?",
        "respuesta": "Lady Gaga",
        "incorrecta1": "Katy Perry",
        "incorrecta2": "Miley Cyrus",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte",
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre de pila del compositor clásico Vivaldi?",
        "respuesta": "Antonio",
        "incorrecta1": "Esteban",
        "incorrecta2": "Juan",
        "objectFit": "cover"
    }
]